2021 康文署二級助理康樂事務經理

部門：康樂及文化事務署
組別/單位：康樂事務部聘用及編制小組
職位：二級助理康樂事務經理
薪酬：總薪級表第13點（每月港幣28,780元）至總薪級表第23點（每月港幣46,655元）

有意申請的人士，須符合以下3個條件︰

1. 持有全職教師證書，而體育科必須為修讀科目之一，或同等學歷；或持有任何一所香港高等院校頒發並獲認可的副學士學位／香港的理工學院／理工大學或香港專業教育學院頒發的高級文憑，而所修讀的科目必須包括康樂、運動、或園藝管理，或同等學歷；

2. 符合語文能力要求，即香港中學文憑考試或香港中學會考的中國語文科及英國語文科成績達第2等級或以上，或具同等成績。

3. 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。

成功獲聘為二級助理康樂事務經理，主要職責有5項︰
- 擔當前線管理人員，在康樂設施（例如公園、體育館、運動場、游泳池、泳灘、營舍及水上活動中心等）的日常管理和運作（包括園藝及樹木管理），以及舉辦康樂及體育活動方面，督導場地員工和兼職人員的工作，以及監察服務承辦商和特許承辦商的表現；
- 搜集資料數據，以便檢討地區對康樂服務的需求，包括提高場地使用率和評估舉辦的康樂及體育活動；
- 就舉辦康樂及體育活動與區議會、體育會、團體、地區組織及志願機構聯絡，並提供協助；
- 協助擬備財政和其他日常報表，解答市民有關康樂服務的查詢，並處理有關投訴；以及
- 採取與康樂事務管理有關的執法行動。

康文署二級助理康樂事務經理屬公務員職位

二級助理康樂事務經理屬公務員職位，可享附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。但要留意，二級助理康樂事務經理每星期須工作44小時，或須輪班當值和不定時工作（包括星期六、日及公眾假期），實際工作時間由主管分派；及須接受職系首長的調派和調職，以及或須被派往新界或偏遠地區（包括離島區）工作。

康文署二級助理康樂事務經理申請方法

申請表格[通用表格第340號(3/2013修訂版)]可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。填妥的申請書須於2021年4月8日或之前送達香港新界沙田排頭街1號康樂及文化事務署總部7樓康樂事務部支援組聘用及編制小組，信封面上須清楚註明「申請二級助理康樂事務經理職位」。申請人亦可透過 公務員事務局的網站 作網上申請。

申請人如獲選參加遴選面試，通常會在截止申請日期後約10至12個星期內接獲通知。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況，可能需時稍長。如申請人未獲邀參加遴選面試，則可視作經已落選。

過咗申請期啦？